投資者財困蝕賣大埔比華利山 6年貶805萬

【經濟日報專訊】投資者財困，市場連錄數宗蝕讓個案。大埔比華利山別墅再錄蝕讓個案，昨日由銀主身份以2,280萬元售出，單位6年間帳面貶值805萬元。

涉及物業愛琴道單號屋，實用面積2,075平方呎，原業主於2011年中以約3,085萬元購入，曾向財務公司承借二按，及後被財務公司沒收業權，昨以2,280萬元售出，單位6年間帳面貶值805萬元，若連釐印費等支出，估計原業主要蝕讓逾940萬元。

世紀21灝天地產董事盧嘉麟指出，日前有內地投資者大幅減價放售比華利山別墅數個單位，上述買家最終選擇樓齡新的愛琴道大屋。

其次，市場消息透露，東涌海堤灣畔3座高層H室，實用面積562平方呎，屬於兩房間隔，原業主為內地客，於2014年9月以約538萬元購入單位，原本一直用作收租，惟近日財政出現困難，於是以低價5%推出市場放售，最終以610萬元易手，帳面獲利72萬元。惟持貨不足3年，是次易手須繳交10%（61萬元）額外印花稅（SSD），若連釐印費及代理佣金等支出，實質蝕讓約20萬元離場。

荃灣環宇海灣1100萬 明賺暗蝕

另外，土地註冊處資料顯示，荃灣環宇海灣6座高層F室，實用面積898平方呎，原業主2014年7月以1,065萬元購入，剛以1,100萬元易手，帳面獲利35萬元。惟持貨不足3年，同樣涉及10%額外印花稅，估計業主實質蝕讓逾百萬元。

其次，柴灣灣景園高層G室，實用面積624平方呎，2013年以696萬購入，以725萬易手，帳面獲利26萬元，扣除雜項支出明賺暗蝕。

通常買得house 都係自住多

比華利山買黎自住既得三成左右

東涌…六百個!?

有鐵路直出中環

機師/溝空姐用

同都叫海境

好奇怪,8-10年前買既1-2千萬新派豪宅 ,全部冇升過

變左銀主盤喎, 個原業主本身無錢供

乾升

佢恒基放租平過供，搵丁買